# Translation of YaST to Simplified Chinese
# LANGUAGE message file for YaST2
# Copyright (C) 2001 SuSE GmbH.
#
#
# Xinwei Hu <xwhu@novell.com>, 2004.
# James Su <suzhe@tsinghua.org.cn>, 2004.
# Novell Language <language@novell.com>, 2004, 2005.
# Eric Shan <ericalways@gmail.com>, 2008, 2012.
# 玛格丽特 · 苏 <i@marguerite.su>, 2013, 2014.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Ntp Client\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-10-20 00:29+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2014-09-04 14:05+0800\n"
"Last-Translator: 玛格丽特 · 苏 <marguerite@opensuse.org>\n"
"Language-Team: Chinese Simplified <opensuse-zh@opensuse.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=n != 1;\n"
"X-Generator: Lokalize 1.5\n"

#. progress step title
#: src/clients/ntp-client_finish.rb:37
msgid "Writing NTP Configuration..."
msgstr "正在写入 NTP 配置..."

#. help text
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:90
msgid ""
"<p>Press <b>Synchronize Now</b>, to get your system time set correctly using "
"the selected NTP server. If you want to make use of NTP permanently, enable "
"the <b>Save NTP Configuration</b> option</p>"
msgstr ""
"<p>按<b>立即同步</b>用所选 NTP 服务器校正您的系统时间。若您想要永久使用 "
"NTP， 请启用<b>保存 NTP 配置</b>选项。</p>"

#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:98
msgid ""
"<p>Enabling <b>Run NTP as daemon</b> option, the NTP service will be started "
"as daemon. Otherwise the system time will be synchronized periodically. The "
"default interval is 15 min. You can change it after installation with the "
"<b>yast2 ntp-client module</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>若启用了<b>以守护进程方式运行 NTP</b>选项，NTP 服务将作为守护进程启动。否"
"则将定时同步系统时间。默认同步周期为 15 分钟。您可在安装完成后通过 <b>yast2 "
"ntp-client 模块</b>修改同步周期。</p>"

#. help text, cont.
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:110
msgid ""
"<p>Using the <b>Configure</b> button, open the advanced NTP configuration.</"
"p>"
msgstr "<p>用<b>配置</b>按钮打开高级 NTP 配置。</p>"

#. help text, cont.
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:119
msgid ""
"<p>Synchronization with the NTP server can be done only when the network is "
"configured.</p>"
msgstr "<p>只有在网络已经配置好的情况下才能与 NTP 服务器同步。</p>"

#. translators: error popup
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:145
msgid "Invalid NTP server hostname %1"
msgstr "无效的 NTP 服务器主机名 %1"

#. combo box label
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:243
msgid "&NTP Server Address"
msgstr "&NTP 服务器地址"

#. check box label
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:253
msgid "&Run NTP as daemon"
msgstr "以守护进程方式运行 NTP(&R)"

#. check box label
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:262
msgid "&Save NTP Configuration"
msgstr "保存 NTP 配置(&S)"

#. push button label
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:272
msgid "S&ynchronize now"
msgstr "立即同步(&Y)"

#. push button label
#. bnc#449615: only simple config for inst-sys
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:276
msgid "&Configure..."
msgstr "配置(&C)..."

#. Otherwise, prompt user for confirming pkg installation
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:379
msgid ""
"Synchronization with NTP server is not possible\n"
"without package %1 installed."
msgstr "未安装软件包 %1，无法与 NTP 服务器同步。"

#. Only if network is running try to synchronize the ntp server
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:391
msgid "Synchronizing with NTP server..."
msgstr "正在与 NTP 服务器同步..."

#. update time widgets
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:439
msgid "Connection to selected NTP server failed."
msgstr "连接至所选 NTP 服务器失败。"

#. Translators: yes-no popup,
#. ntpdate is a command, %1 is the server address
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:470
msgid ""
"Test query to server '%1' failed.\n"
"If server is not yet accessible or network is not configured\n"
"click 'No' to ignore. Revisit NTP server configuration?"
msgstr ""
"对服务器 '%1' 的测试查询失败。\n"
"若服务器还不可访问或尚未配置网络请点击 '否' 忽略。\n"
"再次访问 NTP 服务器配置吗？"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:17
msgid "Undisciplined Local Clock (LOCAL)"
msgstr "未校准的本地时钟 (LOCAL)"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:24
msgid "Trak 8820 GPS Receiver"
msgstr "Trak 8820 GPS 接收器"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:30
msgid "PSTI/Traconex 1020 WWV/WWVH Receiver"
msgstr "PSTI/Traconex 1020 WWV/WWVH 接收器"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:38
msgid "Spectracom WWVB and GPS Receivers"
msgstr "Spectracom WWVB 和 GPS 接收器"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:46
msgid "TrueTime GPS/GOES/OMEGA Receivers"
msgstr "TrueTime GPS/GOES/OMEGA 接收器"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:54
msgid "IRIG Audio Decoder"
msgstr "IRIG 音频解码器"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:59
msgid "Radio CHU Audio Demodulator/Decoder"
msgstr "Radio CHU 音频解调器/解码器"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:67
msgid "Generic Reference Driver"
msgstr "通用参考驱动"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:73
msgid "Magnavox MX4200 GPS Receiver"
msgstr "Magnavox MX4200 GPS 接收器"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:79
msgid "Austron 2200A/2201A GPS Receivers"
msgstr "Austron 2200A/2201A GPS 接收器"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:87
msgid "Arbiter 1088A/B GPS Receiver"
msgstr "Arbiter 1088A/B GPS 接收器"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:93
msgid "KSI/Odetics TPRO/S IRIG Interface"
msgstr "KSI/Odetics TPRO/S IRIG 接口"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:101
msgid "Leitch CSD 5300 Master Clock Controller"
msgstr "Leitch CSD 5300 主时钟控制器"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:109
msgid "EES M201 MSF Receiver"
msgstr "EES M201 MSF 接收器"

#. local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:115
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:175
msgid "TrueTime generic receivers"
msgstr "TrueTime 通用接收器"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:121
msgid "Bancomm GPS/IRIG Receiver"
msgstr "Bancomm GPS/IRIG 接收器"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:127
msgid "Datum Precision Time System"
msgstr "Datum 精确时间系统"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:133
msgid "NIST Modem Time Service"
msgstr "NIST 调制解调器时间服务"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:139
msgid "Heath WWV/WWVH Receiver"
msgstr "Heath WWV/WWVH 接收器"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:145
msgid "Generic NMEA GPS Receiver"
msgstr "通用 NMEA GPS 接收器"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:151
msgid "TrueTime GPS-VME Interface"
msgstr "TrueTime GPS-VME 接口"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:157
msgid "PPS Clock Discipline"
msgstr "PPS 时钟校准"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:163
msgid "PTB Modem Time Service"
msgstr "PTB 调制解调器时间服务"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:169
msgid "USNO Modem Time Service"
msgstr "USNO 调制解调器时间服务"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:181
msgid "Hewlett Packard 58503A GPS Receiver"
msgstr "Hewlett Packard 58503A GPS 接收器"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:189
msgid "Arcron MSF Receiver"
msgstr "Arcron MSF 接收器"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:195
msgid "Shared Memory Driver"
msgstr "共享内存驱动"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:201
msgid "Trimble Navigation Palisade GPS"
msgstr "Trimble Navigation Palisade GPS"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:209
msgid "Motorola UT Oncore GPS"
msgstr "Motorola UT Oncore GPS"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:215
msgid "Rockwell Jupiter GPS"
msgstr "Rockwell Jupiter GPS"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:221
msgid "Chrono-log K-series WWVB receiver"
msgstr "Chrono-log K-series WWVB 接收器"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:229
msgid "Dumb Clock"
msgstr "伪时钟"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:235
msgid "Ultralink WWVB Receivers"
msgstr "Ultralink WWVB 接收器"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:241
msgid "Conrad Parallel Port Radio Clock"
msgstr "Conrad 并行端口无线电时钟"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:249
msgid "Radio WWV/H Audio Demodulator/Decoder"
msgstr "Radio WWV/H 音频解调器/解码器"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:257
msgid "Forum Graphic GPS Dating station"
msgstr "Forum 图形 GPS 日期工作站"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:265
msgid "hopf GPS/DCF77 6021/komp for Serial Line"
msgstr "用于串行线路的 hopf GPS/DCF77 6021/komp"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:273
msgid "hopf GPS/DCF77 6039 for PCI-Bus"
msgstr "用于 PCI 总线的 hopf GPS/DCF77 6039"

#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:281
msgid "JJY Receivers"
msgstr "JJY 接收器"

#. command line help text for NTP client module
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:22
msgid "NTP client configuration module."
msgstr "NTP 客户端配置模块。"

#. command line help text for an action
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:32
msgid "Print the status of the NTP daemon"
msgstr "输出 NTP 守护进程的状态"

#. command line help text for an action
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:39
msgid "Print all configured synchronization relationships"
msgstr "输出全部已配置同步关系"

#. command line help text for an action
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:46
msgid "Enable the NTP daemon"
msgstr "启用 NTP 守护进程"

#. command line help text for an action
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:53
msgid "Disable the NTP daemon"
msgstr "禁用 NTP 守护进程"

#. command line help text for an action
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:60
msgid "Add new synchronization relationship"
msgstr "添加新的同步关系"

#. command line help text for an action
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:67
msgid "Edit existing synchronization relationship"
msgstr "编辑已有的同步关系"

#. command line help text for an action
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:74
msgid "Delete a synchronization relationship"
msgstr "删除同步关系"

#. command line help text for an option
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:82
msgid "The address of the server"
msgstr "服务器地址"

#. command line help text for an option
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:89
msgid "The address of the peer"
msgstr "对等点地址"

#. command line help text for an option
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:96
msgid "The address to which to broadcast"
msgstr "发送广播的地址"

#. command line help text for an option
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:103
msgid "The address from which to accept broadcasts"
msgstr "接受广播的地址"

#. command line help text for an option
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:110
msgid "The options of the relationship"
msgstr "关系选项"

#. command line help text for an option
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:117
msgid "Options for clock driver calibration"
msgstr "时钟驱动校准选项"

#. command line help text for an option
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:124
msgid "Use the server for initial synchronization"
msgstr "将服务器用于初始同步"

#. command line help text for an option
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:130
msgid "Do not use the server for initial synchronization"
msgstr "不将服务器用于初始同步"

#. error report for command line
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:190
msgid "The synchronization peer not specified."
msgstr "未指定同步对等点。"

#. error report for command line
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:197
msgid "Specified synchronization peer not found."
msgstr "未找到指定的同步对等点。"

#. status information for command line
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:249
msgid "NTP daemon is enabled."
msgstr "已启用 NTP 守护进程。"

#: src/include/ntp-client/commandline.rb:249
msgid "NTP daemon is disabled."
msgstr "已禁用 NTP 守护进程。"

#. table cell, NTP relationship type
#. table cell, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:262
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:542
msgid "Server"
msgstr "服务器"

#. table cell, NTP relationship type
#. table cell, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:264
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:544
msgid "Peer"
msgstr "对等点"

#. table cell, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:266
msgid "Broadcast"
msgstr "广播"

#. table cell, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:268
msgid "Accepting Broadcasts"
msgstr "接受广播"

#. table cell, %1 is integer 0-3
#. table cell, %1 is integer 0-3
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:281
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:564
msgid "Unit Number: %1"
msgstr "单元编号：%1"

#. table cell, NTP relationship type
#. table cell, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:287
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:570
msgid "Local Radio Clock"
msgstr "本地无线电时钟"

#. command line error message
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:335
msgid "Reading the settings failed."
msgstr "读取设置失败。"

#. frame label
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:99
msgid "NTP Server Configuration"
msgstr "NTP 服务器配置"

#. dialog caption
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:112
msgid "NTP Configuration"
msgstr "NTP 配置"

#. Main dialog
#. @return [Symbol] for wizard sequencer
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:184
msgid "General Settings"
msgstr "常规设置"

#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:195
msgid "Security Settings"
msgstr "安全设置"

#. dialog caption
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:222
msgid "Advanced NTP Configuration"
msgstr "高级 NTP 配置"

#. dialog caption
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:253
msgid "New Synchronization"
msgstr "新同步"

#. Server editing dialog
#. @return [Symbol] for wizard sequencer
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:276
msgid "Server Settings"
msgstr "服务器设置"

#. dialog caption
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:292
msgid "NTP Server"
msgstr "NTP 服务器"

#. TRANSLATORS: frame label
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:320
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1492
msgid "Local NTP Server"
msgstr "本地 NTP 服务器"

#. TRANSLATORS: frame label
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:364
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1493
msgid "Public NTP Server"
msgstr "公共 NTP 服务器"

#. dialog caption
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:405
msgid "NTP Peer"
msgstr "NTP 对等点"

#. dialog caption
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:442
msgid "Local Reference Clock"
msgstr "本地参考时钟"

#. dialog caption
#. table cell, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:475 src/include/ntp-client/widgets.rb:546
msgid "Outgoing Broadcast"
msgstr "出站广播"

#. dialog caption
#. table cell, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:500 src/include/ntp-client/widgets.rb:550
msgid "Incoming Broadcast"
msgstr "进站广播"

#. text entry
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:524
msgid "&Reference ID"
msgstr "参考 ID(&R)"

#. int field
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:527
msgid "&Stratum"
msgstr "层(&S)"

#. text entry
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:532
msgid "Calibration Offset 1"
msgstr "校准偏移 1"

#. text entry
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:535
msgid "Calibration Offset 2"
msgstr "校准偏移 2"

#. check box
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:540
msgid "Flag &1"
msgstr "旗标 &1"

#. check box
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:543
msgid "Flag &2"
msgstr "旗标 &2"

#. check box
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:548
msgid "Flag &3"
msgstr "旗标 &3"

#. check box
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:551
msgid "Flag &4"
msgstr "旗标 &4"

#. dialog caption
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:559
msgid "Clock Driver Calibration"
msgstr "时钟驱动校准"

#. Read dialog help 1/2
#: src/include/ntp-client/helps.rb:18
msgid ""
"<p><b><big>Initializing NTP Client Configuration</big></b><br>\n"
"Please wait...<br></p>"
msgstr ""
"<p><b><big>正在初始化 NTP 客户端配置</big></b><br>\n"
"请稍候...<br></p>"

#. Read dialog help 2/2
#: src/include/ntp-client/helps.rb:22
msgid ""
"<p><b><big>Aborting Initialization:</big></b><br>\n"
"Safely abort the configuration utility by pressing <b>Abort</b> now.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>中止初始化：</big></b><br>\n"
"现在按<b>中止</b>安全地中止配置工具。</p>"

#. Write dialog help 1/2
#: src/include/ntp-client/helps.rb:27
msgid ""
"<p><b><big>Saving NTP Client Configuration</big></b><br>\n"
"Please wait...<br></p>"
msgstr ""
"<p><b><big>正在保存 NTP 客户端配置</big></b><br>\n"
"请稍候...<br></p>"

#. Write dialog help 2/2
#: src/include/ntp-client/helps.rb:31
msgid ""
"<p><b><big>Aborting Saving:</big></b><br>\n"
"Abort the save procedure by pressing  <b>Abort</b>.\n"
"An additional dialog will inform you whether it is safe to do so.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>中止保存：</big></b><br>\n"
"按<b>中止</b>中止保存过程。\n"
"另一个对话框将告之您这样做是否安全。</p>"

#. help text 1/5, %d is a number of minutes
#: src/include/ntp-client/helps.rb:37
msgid ""
"<p><b><big>Start NTP Daemon</big></b><br>\n"
"Select whether to start the NTP daemon now and on every system boot. \n"
"Selecting <b>Synchronize without Daemon</b> the NTP daemon will not be "
"activated\n"
"and the system time will be set periodically by a <i>cron</i> script. \n"
"The interval is configurable, by default it is %d minutes."
msgstr ""
"<p><b><big>启动 NTP 守护程序</big></b><br>\n"
"选择是否立即启动以及在每次引导系统时启动 NTP 守护程序。\n"
"如果选择<b>不用守护程序同步</b>，NTP 守护程序将不会激活，\n"
"系统时间将会由 <i>cron</i> 脚本定期设置。\n"
"设置间隔可以配置，默认为 %d 分钟。"

#. help text 2/5
#: src/include/ntp-client/helps.rb:45
msgid ""
"<p><b><big>Chroot Jail</big></b><br>\n"
"To run the NTP daemon in chroot jail, set\n"
"<b>Run NTP Daemon in Chroot Jail</b>. Starting any daemon in a chroot jail\n"
"is more secure and strongly recommended.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>Chroot 囚牢</big></b><br>\n"
"要在 chroot 囚牢中运行 NTP 守护进程，请设定<b>在 Chroot 囚牢中运行 NTP 守护进"
"程</b>。\n"
"在 chroot 囚牢中启动任何守护进程都会更加安全，因此强烈推荐采用此方法。</p>"

#: src/include/ntp-client/helps.rb:51
msgid ""
"<p><b><big>Secure NTP Configuration</big></b><br>\n"
"By selecting <b>Restrict NTP Service to Configured Servers Only</b>, remote "
"hosts will not be able to view and modify NTP settings on your \n"
"computer. The NTP service is restricted to servers in the <tt>/etc/ntp.conf</"
"tt> file and to localhost.<br> \n"
"Access control flags can be fine-tuded in the servers overview table. This "
"option is not available if NTP is configured via DHCP.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>安全 NTP 配置</big></b><br>\n"
"选择<b>限制 NTP 服务到配置过的服务器</b>，远程主机将不能查看和修改您计算机上"
"的 NTP 设置。\n"
"NTP 服务将被限制用于 <tt>/etc/ntp.conf</tt> 文件中的服务器及本地主机。<br> \n"
"访问控制旗标可以在服务器概览表中优化调整。在通过 DHCP 配置 NTP 时此选项不可"
"用。</p>\n"

#. help text 3/5
#: src/include/ntp-client/helps.rb:60
msgid ""
"<p><b><big>Configuring via DHCP</big></b><br>\n"
"To retrieve the information about NTP servers via the DHCP protocol from\n"
"your network server instead of setting them manually, set\n"
"<b>Configure NTP Daemon via DHCP</b>. Ask your network administrator if\n"
"the information about NTP servers is provided by the DHCP server.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>通过 DHCP 配置</big></b><br>\n"
"要通过 DHCP 协议从网络服务器中撷取有关 NTP 服务器的信息，而非手动设置这些信"
"息，\n"
"请设定<b>通过 DHCP 配置 NTP 守护进程</b>。\n"
"请垂询您的网络管理员看 DHCP 服务器是否提供了有关 NTP 服务器的信息。</p>"

#. help text 4/5
#: src/include/ntp-client/helps.rb:68
msgid ""
"<p><b><big>Configured Servers</big></b><br>\n"
"To adjust NTP servers, peers, local clocks, and NTP broadcasting,\n"
"select the appropriate line and click <b>Edit</b>. To add a new "
"synchronization\n"
"peer, click <b>Add</b>. To delete an existing synchronization peer,\n"
"select it and click <b>Delete</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>已配置的服务器</big></b><br>\n"
"要调整 NTP 服务器、对等点、本地时钟和 NTP 广播，请选择适宜的行并点击<b>编辑</"
"b>。\n"
"要添加新的同步对等点，请点击<b>添加</b>。\n"
"要删除已有的同步对等点，请选择该对等点并点击<b>删除</b>。</p>"

#. help text 5/5
#: src/include/ntp-client/helps.rb:76
msgid ""
"<p><b><big>Display Log</big></b></p>\n"
"<p>To view the logs of the NTP daemon, click <b>Display Log</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>显示日志</big></b><br>\n"
"要查看 NTP 守护进程的日志，请点击<b>显示日志</b>。</p>\n"

#. help text to a button
#: src/include/ntp-client/helps.rb:81
msgid ""
"<p><b><big>Advanced configuration</big></b><br>\n"
"To configure this host to synchronize against multiple remote hosts or "
"against\n"
"a locally connected clock, use <b>Advanced Configuration</b>."
msgstr ""
"<p><b><big>高级配置</big></b><br>\n"
"要配置该主机与多个远程主机或本地连接的时钟同步，请使用<b>高级配置</b>。"

#. help text 1/4
#: src/include/ntp-client/helps.rb:87
msgid ""
"<p><b><big>Clock Type</big></b><br>\n"
"Select the driver for the clock to configure.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>时钟类型</big></b><br>\n"
"请选择要配置的时钟的驱动。</p>"

#. help text 2/4
#: src/include/ntp-client/helps.rb:91
msgid ""
"<p><b><big>Unit Number</big></b><br>\n"
"If you have multiple clocks of the same type, you must set\n"
"<b>Unit Number</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>单元编号</big></b><br>\n"
"若您有多个相同类型的时钟，则必须设定<b>单元编号</b>。</p>"

#. help text 3/4
#: src/include/ntp-client/helps.rb:97
msgid ""
"<p><b><big>Device</big></b><br>\n"
"To make the clock work, it may be necessary to create a special symbolic "
"link to \n"
"the device to which the clock is connected. To do this, check\n"
"<b>Create Symlink</b> and set the <b>Device</b>. To browse for the device,\n"
"click <b>Browse</b>.\n"
"For some clock types, it is not necessary to create a symbolic link or \n"
"it must be created manually.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>设备</big></b><br>\n"
"为使时钟工作，可能需要创建指向时钟连接到的设备的特殊符号链接。\n"
"要执行此操作，请勾选<b>创建符号链接</b>并设定<b>设备</b>。\n"
"要浏览设备，请点击<b>浏览</b>。\n"
"对于某些时钟类型，则不必创建符号链接或必须手动创建符号链接。\n"
"</p> "

#. help text 4/4
#: src/include/ntp-client/helps.rb:107
msgid ""
"<p><b><big>Driver Calibration</big></b><br>\n"
"To calibrate the clock driver, click <b>Driver Calibration</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>驱动校准</big></b><br>\n"
"要校准时钟驱动，请点击<b>驱动校准</b>。</p>"

#. help text 1/1, alt. 1 part 1/3
#: src/include/ntp-client/helps.rb:112
msgid ""
"<p><b><big>Address of the NTP Server</big></b><br>\n"
"To set the address of the NTP server, use the <b>Address</b> entry.\n"
"To find an NTP server, ask your network administrator or Internet service\n"
"provider.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>NTP 服务器地址</big></b><br>\n"
"要设定 NTP 服务器地址，请使用<b>地址</b>项。\n"
"要查找 NTP 服务器，请垂询您的网络管理员或互联网服务提供商。</p>"

#. help text 1/1, alt. 1 part 2/3
#: src/include/ntp-client/helps.rb:119
msgid ""
"<p><b><big>Selecting a Server</big></b><br>\n"
"To select an NTP server from those found in the local network\n"
"or from the list of known NTP servers, click <b>Select</b> and\n"
"choose between <b>Local NTP Server</b> and <b>Public NTP Server</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>选择服务器</big></b><br>\n"
"要从本地网络中找到的服务器或从已知服务器列表中选择一台 NTP 服务器，\n"
"请点击<b>选择</b>并在<b>本地 NTP 服务器</b>和<b>公共 NTP 服务器</b>间进行选"
"择。</p>"

#. help text 1/1, alt. 1 part 3/3
#: src/include/ntp-client/helps.rb:126
msgid ""
"<p><b><big>Testing Server Accessibility</big></b><br>\n"
"To test if the selected server is up and responds properly,\n"
"click <b>Test</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>测试服务器的可访问性</big></b><br>\n"
"要测试所选服务器是否当值并能正常响应，请点击<b>测试</b>。</p>"

#. help text 1/1, alt. 2
#: src/include/ntp-client/helps.rb:132
msgid ""
"<p><b><big>Address</big></b><br>\n"
"To set the address of the host with which to synchronize mutually,\n"
"use <b>Address</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>地址</big></b><br>\n"
"要设定与之彼此同步的主机的地址，请使用<b>地址</b>。</p>"

#. help text 1/1, alt. 3
#: src/include/ntp-client/helps.rb:138
msgid ""
"<p><b><big>Address</big></b><br>\n"
"To set the address to which to broadcast, use the <b>Address</b>\n"
"text field.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>地址</big></b><br>\n"
"要设定用于广播的地址，请使用<b>地址</b>文本字段。</p>"

#. help text 1/1, alt. 4
#: src/include/ntp-client/helps.rb:144
msgid ""
"<p><b><big>Address</big></b><br>\n"
"To set the address from which to accept broadcast packets, use \n"
"<b>Address</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>地址</big></b><br>\n"
"要设定接受广播数据包的地址，请使用<b>地址</b>。</p>"

#. help text 2/4, was removed
#. help text 3/4, optional
#: src/include/ntp-client/helps.rb:152
msgid ""
"<p><b><big>Options</big></b><br>\n"
"To fine-tune the synchronization source, enter the respective options in "
"the\n"
"<b>Options</b> text field. For details, see\n"
"<i>/usr/share/doc/packages/ntp-doc/confopt.htm</i>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>选项</big></b><br>\n"
"要优化调整同步来源，请将相关选项输入<b>选项</b>文本字段。\n"
"细节请参阅 <i>/usr/share/doc/packages/ntp-doc/confopt.htm</i>。</p>\n"

#: src/include/ntp-client/helps.rb:158
msgid ""
"<p><b><big>Access Control Options</big></b><br>\n"
"Define the access control flags (<b><tt>restrict</tt></b> directive in\n"
"<i>/etc/ntp.conf</i>) for this server, indicating which types of actions the "
"remote\n"
"host can perform on your NTP daemon. By default, it is set to <i>notrap\n"
"nomodify noquery</i>. This option is only available if you have checked the\n"
"<b>Restrict NTP Service to Configured Servers Only</b> option in\n"
"<b>Security Settings</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>访问控制选项</big></b><br>\n"
"为此服务器定义访问控制旗标 (<i>/etc/ntp.conf</i> 中的 <b><tt>restrict</tt></"
"b> 指令)，\n"
"标明远程主机可在您的 NTP 守护进程上执行的操作。默认设为<i>notrap nomodify "
"noquery</i>。\n"
"此选项仅在您在<b>安全设置</b>中勾选了<b>限制 NTP 服务到配置过的服务器</b>选项"
"后方可用。</p>\n"

#. help text 1/6
#: src/include/ntp-client/helps.rb:168
msgid ""
"<p><b><big>Synchronization Peer Type</big></b><br>\n"
"Select the kind of synchronization peer to add here.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>同步对等点类型</big></b><br>\n"
"选择要添加到此的同步对等点的类型。</p>"

#. help text 2/6
#: src/include/ntp-client/helps.rb:173
msgid ""
"<p>To add an NTP server to which to synchronize,\n"
"select <b>Server</b>.</p>"
msgstr "<p>要添加与之同步的 NTP 服务器，请选择<b>服务器</b>。</p>"

#. help text 3/6
#: src/include/ntp-client/helps.rb:177
msgid ""
"<p>To add an NTP peer to synchronize mutually, select\n"
"<b>Peer</b>.</p>"
msgstr "<p>要添加彼此同步的 NTP 对等点，请选择<b>对等点</b>。</p>"

#. help text 4/6
#: src/include/ntp-client/helps.rb:181
msgid ""
"<p>To configure a local clock connected directly to your computer,\n"
"select <b>Radio Clock</b>.</p>"
msgstr "<p>要配置直接连接到您的计算机的本地时钟，请选择<b>无线电时钟</b>。</p>"

#. help text 5/6
#: src/include/ntp-client/helps.rb:186
msgid ""
"<p>To broadcast time information through your network, select\n"
"<b>Outgoing Broadcast</b>.</p>"
msgstr "<p>要通过网络广播时间信息，请选择<b>出站广播</b>。</p>"

#. help text 6/6
#: src/include/ntp-client/helps.rb:191
msgid ""
"<p>To accept NTP packets broadcasted by other hosts on the network\n"
"and use them for setting local time, select <b>Incoming Broadcast<b>.</p>"
msgstr ""
"<p>要接受网络中其它主机广播的 NTP 数据包并将它们用于设定本地时间，请选择<b>进"
"站广播<b>。</p>"

#. help text 1/5
#: src/include/ntp-client/helps.rb:196
msgid ""
"<p><big><b>Server Location</b></big>\n"
"Select if you want to find the NTP server in the local network or select\n"
"the NTP server from the list of known NTP servers.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>服务器位置</b></big>\n"
"选择是在本地网络中查找 NTP 服务器，还是从已知 NTP 服务器列表中选择 NTP 服务"
"器。</p>"

#. help text 2/5
#: src/include/ntp-client/helps.rb:202
msgid ""
"<p><big><b>Finding Server in the Local\n"
"Network</b></big><br>\n"
"To find NTP servers in the local network using the\n"
"Service Location Protocol (SLP), click <b>Lookup</b>.\n"
"Then select a server from the list of found servers.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>查找本地网络中的服务器</b></big><br>\n"
"要使用服务定位协议 (SLP) 在本地网络中查找 NTP 服务器，请点击<b>查找</b>。\n"
"然后从找到的服务器的列表中选择一个服务器。</p>"

#. help text 3/5
#: src/include/ntp-client/helps.rb:210
msgid ""
"<p><big><b>Selecting a Public NTP Server</b></big><br>\n"
"Select the NTP server to use from the <b>Public NTP Servers</b> list. To "
"display\n"
"NTP servers only for a particular country, select it in <b>Country</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>选择公共 NTP 服务器</b></big><br>\n"
"从<b>公共 NTP 服务器</b>列表中选择要使用的 NTP 服务器。\n"
"要显示只适用于某个特定国家/地区的 NTP 服务器，请在<b>国家/地区</b>中进行选"
"择。</p>"

#. help text 4/5
#: src/include/ntp-client/helps.rb:216
msgid ""
"<p><big><b>Note</b></big><br>\n"
"The listed NTP servers may not be available from any country, but only\n"
"for a particular country or region.\n"
"Before using any NTP server from the list, ask your system administrator\n"
"or Internet service provider if there is an NTP server closer to you and\n"
"prefer this recommended server to any server from this list.\n"
"You may also see <i>http://www.eecis.udel.edu/~mills/ntp/servers.html</i>\n"
"to find an NTP server near you.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>注意</b></big><br>\n"
"所列 NTP 服务器可能不是在任何国家/地区都是可用的，而是只对某个特定的国家/地区"
"或区域可用。\n"
"在使用列表中的任一 NTP 服务器前，请垂询您的系统管理员或互联网服务提供商\n"
"看是否有离您更近的 NTP 服务器，请尽量使用这个推荐的服务器而非此列表中的任何其"
"它服务器。\n"
"您也可以查看 <i>http://www.eecis.udel.edu/~mills/ntp/servers.html</i> 找到一"
"个离您较近的 NTP 服务器。\n"
"。</p>"

#. help text 5/5
#: src/include/ntp-client/helps.rb:227
msgid ""
"<p><big><b>Testing Server Accessibility</b></big><br>\n"
"To test if the selected server responds properly, click <b>Test</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>测试服务器的可访问性</b></big><br>\n"
"要测试所选服务器是否能正常响应，请点击<b>测试</b>。</p>"

#. help text connected with checkbox: "Use Random Server from pool.ntp.org"
#. rwalter, please, correct it ;)
#: src/include/ntp-client/helps.rb:233
msgid ""
"<p><big><b>Use Random Servers</b></big><br>\n"
"This service is offered by pool.ntp.org. If you select this option,\n"
"three different servers are added to the configuration. The server names "
"are\n"
"permanent, but they change their DNS records (IPs) every hour. This means "
"that\n"
"your NTP client is synchronized with different servers every hour.</p>\n"
msgstr ""
"<p><big><b>使用随机服务器</b></big><br>\n"
"此服务由 pool.ntp.org 提供。若您选择此选项，则会将三个不同的服务器添加到配置"
"中。\n"
"服务器名称是永久的，但它们的 DNS 记录 (IP) 每小时变动一次。\n"
"这意味着您的 NTP 客户端每小时将与不同的服务器同步。</p>\n"

#. help text 1/2
#: src/include/ntp-client/helps.rb:247
msgid ""
"<p><big><b>Clock Driver Calibration</b></big><br>\n"
"The clock driver may need to be calibrated. In this dialog, various "
"calibration\n"
"options can be set. The meaning of particular options depends on the "
"particular\n"
"driver. Some drivers do not use all the options.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>时钟驱动校准</b></big><br>\n"
"可能需要校准时钟驱动。在此对话框中，可以设定各种校准选项。\n"
"特定选项的含义取决于特定驱动。某些驱动不使用全部选项。</p>"

#. help text 2/2
#: src/include/ntp-client/helps.rb:254
msgid ""
"To learn more about available options, install the package\n"
"<i>ntp-doc</i> and see <i>/usr/share/doc/packages/ntp-doc/html/refclock.htm</"
"i>.</p>\n"
msgstr ""
"要获知可用选项的更多信息，请安装软件包 <i>ntp-doc</i> 并参阅 \n"
"<i>/usr/share/doc/packages/ntp-doc/html/refclock.htm</i>。</p>\n"

#. yes-no popup
#: src/include/ntp-client/misc.rb:35
msgid ""
"Really exit?\n"
"All changes will be lost."
msgstr ""
"真的退出吗？\n"
"将丢失全部修改。"

#. menubutton entry, try to keep short
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:66
msgid "Restart NTP Daemon"
msgstr "重启 NTP 守护进程"

#. menubutton entry, try to keep short
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:71
msgid "Save Settings and Restart NTP Daemon"
msgstr "保存设置并重启 NTP 守护进程"

#. Do not display this warning if we use NetworkManager (#299666)
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:178
msgid ""
"Warning!\n"
"\n"
"If you do not have a permanent Internet connection,\n"
"starting the NTP daemon can take a very long time and \n"
"the daemon might not run properly."
msgstr ""
"警告！\n"
"\n"
"若您没有永久性互联网连接，\n"
"启动 NTP 守护进程会花费很长时间，\n"
"而且该守护进程可能无法正常运行。"

#. TRANSLATORS: Popup error message
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:237
msgid ""
"NTP server '%1' is not a valid hostname,\n"
"fully qualified hostname, IPv4 address, or IPv6 address."
msgstr ""
"NTP 服务器 '%1' 不是有效的主机名、完全限定的主机名、Ipv4 地址或 IPv6 地址。"

#. if there is already some server defined
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:509
msgid ""
"Enabling Random Servers from pool.ntp.org would\n"
"replace the current NTP server.\n"
"\n"
"Really replace the current NTP server?"
msgstr ""
"启用来自 pool.ntp.org 的随机服务器将会替换当前 NTP 服务器。\n"
" \n"
"真的替换当前 NTP 服务器吗？"

#. popup header
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1037
msgid "Select the Device"
msgstr "请选择设备"

#. selection box header
#. selection box header
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1101
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1734
msgid "Public NTP &Servers"
msgstr "公共 NTP 服务器(&S)"

#. message report (no server selected)
#. report message
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1112
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1191
msgid "Select an NTP server."
msgstr "请选择一个 NTP 服务器。"

#. combo box item
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1139
msgid "All Countries"
msgstr "全部国家/地区"

#. combo box header
#. combo box header
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1146
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1724
msgid "&Country"
msgstr "国家/地区(&C)"

#. TRANSLATORS: Busy message
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1216
msgid "Scanning for NTP servers on your network..."
msgstr "正在扫描网络中的 NTP 服务器..."

#. TRANSLATORS: Popup error - no NTP server has been found during scanning the network.
#. There is a very high possibility that is is because of running firewall.
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1231
msgid ""
"No NTP server has been found on your network.\n"
"This could be caused by a running SuSEfirewall2,\n"
"which probably blocks the network scanning."
msgstr ""
"在网络中未找到 NTP 服务器。\n"
"这可能是由运行中的 SuSEfirewall2 导致的，\n"
"它可能阻断了网络扫描。"

#. TRANSLATORS: Popup error - no NTP server has been found during scanning the network.
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1240
msgid "No NTP server has been found on your network."
msgstr "在网络中未找到 NTP 服务器。"

#. combo box label
#. table header
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1251
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1516
msgid "Address"
msgstr "地址"

#. popup message
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1309
msgid "No server is selected."
msgstr "未选择服务器。"

#. text entry label
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1347
msgid "A&ddress"
msgstr "地址(&D)"

#. push button label
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1356
msgid "Ad&vanced Configuration"
msgstr "高级配置(&V)"

#. push button label
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1367
msgid "&Driver Calibration"
msgstr "驱动校准(&D)"

#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1377
msgid "&Interval of the Synchronization in Minutes"
msgstr "以分钟计的同步周期(&I)"

#. frame
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1388
msgid "Start NTP Daemon"
msgstr "启动 NTP 守护进程"

#. radio button
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1391
msgid "Only &Manually"
msgstr "仅手动(&M)"

#. radio button
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1393
msgid "&Synchronize without Daemon"
msgstr "不用守护进程同步(&S)"

#. radio button
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1395
msgid "Now and on &Boot"
msgstr "立即和在引导时(&B)"

#. check box
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1410
msgid "Run NTP Daemon in Chroot &Jail"
msgstr "在 Chroot 囚牢中运行 NTP 守护进程(&J)"

#. TRANSLATORS:
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1422
msgid "&Restrict NTP Service to Configured Servers Only "
msgstr "限制 NTP 服务到配置过的服务器(&R)"

#. combo box item FIXME usability
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1434
msgid "Manual"
msgstr "手动"

#. combo box item
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1436
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#. combo box item
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1438
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1440
msgid "&Runtime Configuration Policy"
msgstr "运行时配置策略(&R)"

#. FIXME
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1448
msgid "&Custom Policy"
msgstr "自定义策略(&C)"

#. check box
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1456
msgid "&Use Random Servers from pool.ntp.org"
msgstr "使用来自 pool.ntp.org 的随机服务器(&U)"

#. text entry label
#. text entry
#. combo box label
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1465
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1483
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1682
msgid "&Address"
msgstr "地址(&A)"

#. push button
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1490
msgid "&Select..."
msgstr "选择(&S)..."

#. push button
#. push button
#. push button
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1501
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1761
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1772
msgid "&Test"
msgstr "测试(&T)"

#. table header
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1514
msgid "Synchronization Type"
msgstr "同步类型"

#. push button
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1529
msgid "Display &Log..."
msgstr "显示日志(&L)..."

#. combo box label
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1554
msgid "Clock &Type"
msgstr "时钟类型(&T)"

#. int field
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1565
msgid "Unit &Number"
msgstr "单元编号(&N)"

#. check box
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1575
msgid "Create &Symlink"
msgstr "创建符号链接(&S)"

#. text entry
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1599
msgid "&Device"
msgstr "设备(&D)"

#. text entry label
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1624
msgid "Access Control Options"
msgstr "访问控制选项"

#. radio button, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1636
msgid "&Server"
msgstr "服务器(&S)"

#. radio button, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1638
msgid "&Peer"
msgstr "对等点(&P)"

#. radio button, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1640
msgid "&Radio Clock"
msgstr "无线电时钟(&R)"

#. radio button, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1642
msgid "&Outgoing Broadcast"
msgstr "出站广播(&O)"

#. radio button, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1644
msgid "&Incoming Broadcast"
msgstr "进站广播(&I)"

#. frame
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1647
msgid "Type"
msgstr "类型"

#. radio button
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1661
msgid "Loc&al Network"
msgstr "本地网络(&A)"

#. radio button
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1663
msgid "&Public NTP Server"
msgstr "公共 NTP 服务器(&P)"

#. frame label
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1668
msgid "NTP Server Location"
msgstr "NTP 服务器位置"

#. push button
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1692
msgid "&Lookup"
msgstr "查找(&L)"

#. dialog caption
#: src/include/ntp-client/wizards.rb:179
msgid "NTP Client Configuration"
msgstr "NTP 客户端配置"

#. label
#: src/include/ntp-client/wizards.rb:181
msgid "Initializing ..."
msgstr "正在初始化..."

#. While calling "yast clone_system" it is possible that
#. the ntp server has not already been installed at that time.
#. (This would be done if yast2-ntp-client will be called in the UI)
#. In that case the error popup will not be shown. (bnc#889557)
#. SuSEFirewall::Write checks on its own whether there are pending
#. changes, so call it always. bnc#476951
#. progress step
#. progress step
#: src/modules/NtpClient.rb:494 src/modules/NtpClient.rb:627
#: src/modules/NtpClient.rb:1035 src/modules/NtpClient.rb:1059
msgid "Finished"
msgstr "已完成"

#. summary string
#: src/modules/NtpClient.rb:704
msgid "The NTP daemon starts when starting the system."
msgstr "将在系统启动时启动 NTP 守护进程。"

#. summary string
#: src/modules/NtpClient.rb:710
msgid "The NTP daemon does not start automatically."
msgstr "不自动启动 NTP 守护进程。"

#. summary string, %1 is list of addresses
#: src/modules/NtpClient.rb:716
msgid "Servers: %1"
msgstr "服务器：%1"

#. summary string, %1 is list of addresses
#: src/modules/NtpClient.rb:720
msgid "Radio Clocks: %1"
msgstr "无线电时钟：%1"

#. summary string, %1 is list of addresses
#: src/modules/NtpClient.rb:724
msgid "Peers: %1"
msgstr "对等点：%1"

#. summary string, %1 is list of addresses
#: src/modules/NtpClient.rb:728
msgid "Broadcast time information to: %1"
msgstr "广播时间信息到：%1"

#. summary string, %1 is list of addresses
#: src/modules/NtpClient.rb:732
msgid "Accept broadcasted time information from: %1"
msgstr "接受广播的时间信息自：%1"

#. summary string, FIXME
#: src/modules/NtpClient.rb:748
msgid "Combine static and DHCP configuration."
msgstr "混合静态和 DHCP 配置。"

#. summary string, FIXME
#: src/modules/NtpClient.rb:752
msgid "Static configuration only."
msgstr "仅静态配置。"

#. summary string, FIXME: too generic!
#: src/modules/NtpClient.rb:755
msgid "Custom configuration policy."
msgstr "自定义配置策略。"

#. Handle UI of NTP server test answers
#. @param [String] server string host name or IP address of the NTP server
#. @param [Symbol] verbosity `no_ui: ..., `transient_popup: pop up while scanning,
#. `result_popup: also final pop up about the result
#. @return [Boolean] true if NTP server answers properly
#: src/modules/NtpClient.rb:813
msgid "Testing the NTP server..."
msgstr "正在测试 NTP 服务器..."

#. message report - result of test of connection to NTP server
#: src/modules/NtpClient.rb:821
msgid "Server is reachable and responds properly."
msgstr "服务器可访问且响应正常。"

#. error message  - result of test of connection to NTP server
#. report error instead of simple message (#306018)
#: src/modules/NtpClient.rb:825
msgid "Server is unreachable or does not respond properly."
msgstr "服务器不可访问，或响应不正常。"

#. if package is not installed (in the inst-sys, it is: bnc#399659)
#: src/modules/NtpClient.rb:843
msgid ""
"Cannot search for NTP server in local network\n"
"without package %1 installed.\n"
msgstr "未安装软件包 %1，无法在本地网络中搜索 NTP 服务器。\n"

#. Start a new progress for Read NTP Configuration
#: src/modules/NtpClient.rb:1020
msgid "Initializing NTP Client Configuration"
msgstr "正在初始化 NTP 客户端配置"

#. progress stage
#: src/modules/NtpClient.rb:1025
msgid "Read network configuration"
msgstr "读取网络配置"

#. progress stage
#: src/modules/NtpClient.rb:1027
msgid "Read NTP settings"
msgstr "读取 NTP 设置"

#. progress step
#: src/modules/NtpClient.rb:1031
msgid "Reading network configuration..."
msgstr "正在读取网络配置..."

#. progress step
#: src/modules/NtpClient.rb:1033
msgid "Reading NTP settings..."
msgstr "正在读取 NTP 设置..."

#. Start a new progress for Write NTP Configuration
#: src/modules/NtpClient.rb:1044
msgid "Saving NTP Client Configuration"
msgstr "正在保存 NTP 客户端配置"

#. progress stage
#: src/modules/NtpClient.rb:1049
msgid "Write NTP settings"
msgstr "写入 NTP 设置"

#. progress stage
#: src/modules/NtpClient.rb:1051
msgid "Restart NTP daemon"
msgstr "重启 NTP 守护进程"

#. progress step
#: src/modules/NtpClient.rb:1055
msgid "Writing the settings..."
msgstr "正在写入设置..."

#. progress step
#: src/modules/NtpClient.rb:1057
msgid "Restarting NTP daemon..."
msgstr "正在重启 NTP 守护进程..."

#. Writes sysconfig ntp policy and calls netconfig to update ntp. Report an
#. error if some of the call fails.
#.
#. @return [Boolean] true if write and update success
#: src/modules/NtpClient.rb:1107
msgid "Cannot update the dynamic configuration policy."
msgstr "无法更新动态配置策略。"

#. error report
#: src/modules/NtpClient.rb:1139
msgid "Cannot restart the NTP daemon."
msgstr "无法重启 NTP 守护进程。"

#~ msgid "Firewall Settings"
#~ msgstr "防火墙设置"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Start NTP Daemon</big></b><br>\n"
#~ "Select whether to start the NTP daemon now and on every system boot. \n"
#~ "The NTP daemon resolves host names when initializing. Your\n"
#~ "network connection must be started before the NTP daemon starts.</p>\n"
#~ "Selecting <b>Synchronize without Daemon</b> the ntp daemon will not be "
#~ "activated. \n"
#~ "The system time will be set periodically. The interval is configurable. "
#~ "It is 15 minutes by default.\n"
#~ " You can change this when the system was set up."
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>启动 NTP 守护进程</big></b><br>\n"
#~ "选择是否立即以及在每次系统引导时启动 NTP 守护进程。\n"
#~ "NTP 守护进程在初始化时解析主机名。\n"
#~ "网络连接必须在 NTP 守护进程启动前启动。</p>\n"
#~ "选择<b>不用守护进程同步</b>将不会激活 NTP 守护进程。\n"
#~ "系统时间将被定期设置。周期是可配置的。默认是 15 分钟。\n"
#~ "您可以在系统设置好后修改此选项。"

#~ msgid "Cannot write sysconfig variables."
#~ msgstr "无法写入系统配置变量。"

#~ msgid "'ntpdate %1' failed. Revisit NTP server configuration?"
#~ msgstr "\"ntpdate %1\"失败。是否检查 NTP 服务器配置？"

#~ msgid "Configure..."
#~ msgstr "配置..."

#~ msgid "Configure NTP daemon via DHCP."
#~ msgstr "通过 DHCP 配置 NTP 守护程序。"

#~ msgid "Configure NTP Daemon via &DHCP"
#~ msgstr "通过 DHCP 配置 NTP 守护程序(&D)"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Initial Synchronization</big></b><br>\n"
#~ "The first synchronization of the clock is performed before the NTP daemon "
#~ "is\n"
#~ "started. To use this host for initial synchronization, select\n"
#~ "<b>Use for Initial Synchronization</b>.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>初始同步</big></b><br>\n"
#~ "第一次时钟同步在启动 NTP 守护程序前\n"
#~ "执行。要使用此主机进行初始同步，请选择\n"
#~ "<b>用于初始同步</b>。</p>"

#~ msgid "Use for &Initial Synchronization"
#~ msgstr "用于初始同步(&I)"
